@prefix : <http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix moba: <http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix terms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix untitled-ontology-5: <http://www.semanticweb.org/stevi/ontologies/2021/2/untitled-ontology-5#> .
@base <http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba> .

<http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba> rdf:type owl:Ontology ;
                                               terms:creator "Turro Giorgio Enrico"@en ,
                                                             "Vincenzi Stefano"@en ;
                                               terms:date "2021-02-15T09:00:00"@en ;
                                               terms:description "Descrizione delle caratteristiche dei MOBA e delle relazioni tra i suoi elementi"@it ;
                                               terms:title "Multiplayer Online Battle Arena (MOBA)"@en ;
                                               vann:preferredNamespacePrefix "moba" ;
                                               vann:preferredNamespaceUri "http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba" ;
                                               rdfs:label "MOBA"@en .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/terms/creator
terms:creator rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/date
terms:date rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/description
terms:description rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/title
terms:title rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix
vann:preferredNamespacePrefix rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri
vann:preferredNamespaceUri rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#chooseAram
moba:chooseAram rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:subPropertyOf moba:chooseMatch ;
                rdf:type owl:AsymmetricProperty ,
                         owl:IrreflexiveProperty ;
                rdfs:domain moba:Partita ;
                rdfs:range moba:Aram ;
                rdfs:comment "Un Player sceglie una tipologia specifica di match da giocare, un Aram."@it ;
                rdfs:label "chooseAram"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#chooseChampion
moba:chooseChampion rdf:type owl:ObjectProperty ,
                             owl:AsymmetricProperty ,
                             owl:IrreflexiveProperty ;
                    rdfs:domain moba:Player ;
                    rdfs:range moba:Champion ;
                    rdfs:comment "Un Player sceglie un Champion con cui giocare"@it ;
                    rdfs:label "chooseChampion"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#chooseClassic
moba:chooseClassic rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf moba:chooseMatch ;
                   rdf:type owl:AsymmetricProperty ,
                            owl:IrreflexiveProperty ;
                   rdfs:domain [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty moba:chooseMatch ;
                                 owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                 owl:onClass moba:Classica
                               ] ;
                   rdfs:range moba:Classica ;
                   rdfs:comment "Un Player sceglie una tipologia specifica di match da giocare, un Classic."@it ;
                   rdfs:label "chooseClassic"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#chooseMatch
moba:chooseMatch rdf:type owl:ObjectProperty ,
                          owl:AsymmetricProperty ,
                          owl:IrreflexiveProperty ;
                 rdfs:domain moba:Player ;
                 rdfs:range moba:Partita ;
                 rdfs:comment "Un Player sceglie un match da giocare"@it ;
                 rdfs:label "chooseMatch"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#composedBy
moba:composedBy rdf:type owl:ObjectProperty ,
                         owl:IrreflexiveProperty ;
                rdfs:domain moba:mappa ;
                rdfs:range moba:Core ,
                           moba:Tower ,
                           moba:jungle ,
                           moba:lane ,
                           moba:spawn ;
                rdfs:comment "Una Map è composta da più parti, ogni parte in numero variabile."@it ;
                rdfs:label "composedBy"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#hasAbility
moba:hasAbility rdf:type owl:ObjectProperty ;
                owl:inverseOf moba:isAnAbilityOf ;
                rdf:type owl:InverseFunctionalProperty ,
                         owl:AsymmetricProperty ,
                         owl:IrreflexiveProperty ;
                rdfs:domain moba:Champion ;
                rdfs:range moba:Abilità ;
                rdfs:comment "Un Champion ha una o più Ability"@it ;
                rdfs:label "hasAbility"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#hasPng
moba:hasPng rdf:type owl:ObjectProperty ,
                     owl:AsymmetricProperty ,
                     owl:IrreflexiveProperty ;
            rdfs:domain moba:jungle ,
                        moba:lane ;
            rdfs:range moba:Png ;
            rdfs:comment "Un Place può essere presidiata/percorsa da Png"@it ;
            rdfs:label "hasPng"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#hasRole
moba:hasRole rdf:type owl:ObjectProperty ,
                      owl:AsymmetricProperty ;
             rdfs:domain moba:Champion ;
             rdfs:range moba:Role ;
             rdfs:comment "Un Champion può avere uno o più ruoli"@it ;
             rdfs:label "hasRole"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#hasStructure
moba:hasStructure rdf:type owl:ObjectProperty ,
                           owl:AsymmetricProperty ,
                           owl:IrreflexiveProperty ;
                  rdfs:domain moba:lane ;
                  rdfs:range moba:Structure ;
                  rdfs:comment "Una Lane può avere una o più Structure"@it ;
                  rdfs:label "hasStructure"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#hasTeammate
moba:hasTeammate rdf:type owl:ObjectProperty ,
                          owl:SymmetricProperty ,
                          owl:TransitiveProperty ,
                          owl:IrreflexiveProperty ;
                 rdfs:domain moba:Player ;
                 rdfs:range moba:Player ;
                 rdfs:comment "Un Player può avere uno o più compagni di squadra"@it ;
                 rdfs:label "hasTeammate"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#isADamageDealer
moba:isADamageDealer rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf moba:hasRole ;
                     rdfs:domain moba:Role ;
                     rdfs:range moba:burst_damage ,
                                moba:sustain_damage ;
                     rdfs:comment "Un Champion può avere un ruolo di DamageDealer"@it ;
                     rdfs:label "isADamageDealer"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#isAFrontLine
moba:isAFrontLine rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf moba:hasRole ;
                  rdfs:domain moba:Role ;
                  rdfs:range moba:bruiser ,
                             moba:tank ;
                  rdfs:comment "Un Champion può avere un ruolo di FrontLine"@it ;
                  rdfs:label "isAFrontLine"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#isASustainTeam
moba:isASustainTeam rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:subPropertyOf moba:hasRole ;
                    rdf:type owl:SymmetricProperty ,
                             owl:TransitiveProperty ;
                    rdfs:domain moba:Role ;
                    rdfs:range moba:healer ,
                               moba:support ;
                    rdfs:comment "Un Champion può avere un ruolo di Sustain Team"@it ;
                    rdfs:label "isASustainTeam"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#isAnAbilityOf
moba:isAnAbilityOf rdf:type owl:ObjectProperty ,
                            owl:FunctionalProperty ,
                            owl:SymmetricProperty ,
                            owl:IrreflexiveProperty ;
                   rdfs:domain moba:base ,
                               moba:eroica ,
                               moba:passive ;
                   rdfs:range moba:Champion ;
                   rdfs:comment "Un Ability è in possesso di un Champion"@it ;
                   rdfs:label "isAnAbilityOf"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#isInTheTeam
moba:isInTheTeam rdf:type owl:ObjectProperty ,
                          owl:FunctionalProperty ,
                          owl:AsymmetricProperty ,
                          owl:IrreflexiveProperty ;
                 rdfs:domain moba:Player ;
                 rdfs:range moba:Team ;
                 rdfs:comment "Un Player può appartenere a un Team"@it ;
                 rdfs:label "isInTheTeam"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#isUsedBy
moba:isUsedBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
              owl:inverseOf moba:useObject ;
              rdf:type owl:AsymmetricProperty ,
                       owl:IrreflexiveProperty ;
              rdfs:domain moba:Oggetto ;
              rdfs:range moba:Champion ;
              rdfs:comment "Un Champion può usare (Consumare o Equipaggiarsi) di un Item"@it ;
              rdfs:label "isUsedBy"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#sameRole
moba:sameRole rdf:type owl:ObjectProperty ,
                       owl:SymmetricProperty ,
                       owl:TransitiveProperty ;
              rdfs:domain moba:Champion ;
              rdfs:range moba:Champion ;
              rdfs:comment "Un Champion può essere dello stesso ruolo di un altro Champion"@it ;
              rdfs:label "sameRole"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#useObject
moba:useObject rdf:type owl:ObjectProperty ,
                        owl:AsymmetricProperty ,
                        owl:IrreflexiveProperty ;
               rdfs:domain moba:Champion ;
               rdfs:range moba:Oggetto ;
               rdfs:comment "Un Champion usa un Item"@it ;
               rdfs:label "useObject"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba/hasRoleDamageDealer
:hasRoleDamageDealer rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain moba:Champion ;
                     rdfs:range moba:burst_damage ,
                                moba:sustain_damage ;
                     owl:propertyChainAxiom ( moba:hasRole
                                              moba:isADamageDealer
                                            ) .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba/hasRoleFrontLine
:hasRoleFrontLine rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain moba:Champion ;
                  rdfs:range moba:bruiser ,
                             moba:tank ;
                  owl:propertyChainAxiom ( moba:hasRole
                                           moba:isAFrontLine
                                         ) .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#attackIs
moba:attackIs rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain moba:Champion ,
                          moba:Character ;
              rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
              rdfs:comment "Valore numerico positivo relativo all'attacco di un Character"@it ;
              rdfs:label "attackIs"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#consumabile
moba:consumabile rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain moba:Oggetto ;
                 rdfs:range xsd:boolean ;
                 rdfs:comment "Identifica se un Item è consumabile (in alternativa è un Item equipaggiabile)"@it ;
                 rdfs:label "consumable"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#defenseIs
moba:defenseIs rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain moba:Champion ,
                           moba:Character ;
               rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
               rdfs:comment "Valore numerico positivo relativo alla difesa di un Character"@it ;
               rdfs:label "defenceIs"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#hasRank
moba:hasRank rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain moba:Player ;
             rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
             rdfs:comment "Identifica il Rank di un giocatore"@it ;
             rdfs:label "hasRank"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#hasTeam
moba:hasTeam rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain moba:Minion ,
                         moba:Structure ;
             rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                          owl:oneOf [ rdf:type rdf:List ;
                                      rdf:first "Blue" ;
                                      rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                 rdf:first "Red" ;
                                                 rdf:rest rdf:nil
                                               ]
                                    ]
                        ] ;
             rdfs:comment "Blue o Red se un Minion o una Struttura è Blue o Red"@it ;
             rdfs:label "hasTeam"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#healthIs
moba:healthIs rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain moba:Champion ;
              rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
              rdfs:comment "Valore numerico positivo relativo alla vita di un Character"@it ;
              rdfs:label "healthIs"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#improveHealth
moba:improveHealth rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain moba:Oggetto ;
                   rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                   rdfs:comment "Valore numerico positivo relativo all'aumento di vita di un Item"@it ;
                   rdfs:label "improveHealth"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#manaIs
moba:manaIs rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain moba:Champion ;
            rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
            rdfs:comment "Valore numerico positivo relativo al mana di un Character"@it ;
            rdfs:label "manaIs"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#typeOfAttack
moba:typeOfAttack rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain moba:Champion ;
                  rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                               owl:oneOf [ rdf:type rdf:List ;
                                           rdf:first "Melee" ;
                                           rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                      rdf:first "Ranged" ;
                                                      rdf:rest rdf:nil
                                                    ]
                                         ]
                             ] ;
                  rdfs:comment "Identifica il tipo di attacco di un Champion: Melee o Ranged"@it ;
                  rdfs:label "typeOfAttack"@en .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#Abilità
moba:Abilità rdf:type owl:Class ;
             owl:disjointWith moba:Character ,
                              moba:Oggetto ,
                              moba:Partita ,
                              moba:Player ,
                              moba:Role ,
                              moba:Structure ,
                              moba:Team ,
                              :Place ;
             owl:disjointUnionOf ( moba:base
                                   moba:eroica
                                   moba:passive
                                 ) ;
             rdfs:comment "Abilità che un Champion può possedere"@it ;
             rdfs:label "Ability"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#Aram
moba:Aram rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf moba:Partita ;
          owl:disjointWith moba:Classica ;
          rdfs:comment "Modalità di Match, solitamente più breve e con una mappa ridotta."@it ;
          rdfs:label "Aram"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#Champion
moba:Champion rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty moba:hasRole ;
                                                           owl:someValuesFrom moba:Role
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty moba:hasAbility ;
                                                           owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           owl:onClass moba:base
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty moba:hasAbility ;
                                                           owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           owl:onClass moba:eroica
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty moba:hasAbility ;
                                                           owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           owl:onClass moba:passive
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf moba:Character ;
              owl:disjointWith moba:Png ;
              rdfs:comment "Personaggio selezionabile di un MOBA e controllato da un Player."@it ;
              rdfs:label "Champion"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#Character
moba:Character rdf:type owl:Class ;
               owl:disjointWith moba:Oggetto ,
                                moba:Partita ,
                                moba:Player ,
                                moba:Role ,
                                moba:Structure ,
                                moba:Team ,
                                :Place ;
               owl:disjointUnionOf ( moba:Champion
                                     moba:Png
                                   ) ;
               rdfs:comment "Personaggio di un MOBA"@it ;
               rdfs:label "Character"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#Classica
moba:Classica rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf moba:Partita ;
              rdfs:comment "Una partita Classica. La mappa è quella standard e le dinamiche di gioco sono più ampie e complesse."@it ;
              rdfs:label "Classic"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#Core
moba:Core rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf moba:Structure ;
          owl:disjointWith moba:Tower ,
                           moba:spawn ;
          rdfs:comment "Struttura principale. Ogni squadra ha un Nexus posizionato nelle rispettive basi. Se un team distrugge il Nexus avversario ha vinto la partita."@it ;
          rdfs:label "Core"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#Minion
moba:Minion rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf moba:Png ;
            owl:disjointWith moba:Monster ;
            rdfs:comment "Personaggi alleati o nemici. Percorrono le lane e attaccano i nemici. Solitamente hanno una vita e un attacco basso."@it ;
            rdfs:label "Minion"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#Monster
moba:Monster rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf moba:Png ;
             rdfs:comment "Personaggi neutrali. Solitamente si trovano nella giungla e, una volta uccisi, danno esperienza e buff."@it ;
             rdfs:label "Monster"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#Oggetto
moba:Oggetto rdf:type owl:Class ;
             owl:disjointWith moba:Partita ,
                              moba:Player ,
                              moba:Role ,
                              moba:Structure ,
                              moba:Team ,
                              :Place ;
             rdfs:comment "Oggetto del quale un Champion si può equipaggiare"@it ;
             rdfs:label "Item"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#Partita
moba:Partita rdf:type owl:Class ;
             owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty moba:chooseAram ;
                                   owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                   owl:onClass moba:Aram
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty moba:chooseClassic ;
                                   owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                   owl:onClass moba:Classica
                                 ] ;
             owl:disjointWith moba:Player ,
                              moba:Role ,
                              moba:Structure ,
                              moba:Team ,
                              :Place ;
             owl:disjointUnionOf ( moba:Aram
                                   moba:Classica
                                 ) ;
             rdfs:comment "Singola partita disputata tra due Team"@it ;
             rdfs:label "Match"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#Player
moba:Player rdf:type owl:Class ;
            owl:disjointWith moba:Role ,
                             moba:Structure ,
                             moba:Team ,
                             :Place ;
            rdfs:comment "Giocatore che comanda un Champion"@it ;
            rdfs:label "Player"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#Png
moba:Png rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf moba:Character ;
         owl:disjointUnionOf ( moba:Minion
                               moba:Monster
                             ) ;
         rdfs:comment "Png (Personaggio Non Giocante), tutti gli elementi del gioco che reagiscono secondo una certa logica alle azioni del giocatore"@it ;
         rdfs:label "Png"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#Role
moba:Role rdf:type owl:Class ;
          owl:disjointWith moba:Structure ,
                           moba:Team ,
                           :Place ;
          rdfs:comment "Ruolo al quale un Chamion può afferire"@it ;
          rdfs:label "Role"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#Structure
moba:Structure rdf:type owl:Class ;
               owl:disjointWith moba:Team ,
                                :Place ;
               owl:disjointUnionOf ( moba:Core
                                     moba:Tower
                                     moba:spawn
                                   ) ;
               rdfs:comment "Struttura all'interno di una mappa"@it ;
               rdfs:label "Structure"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#Team
moba:Team rdf:type owl:Class ;
          owl:disjointWith :Place ;
          rdfs:comment "Gruppo di più Player. Ogni Match vede due team che si scontrano."@it ;
          rdfs:label "Team"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#Tower
moba:Tower rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf moba:Structure ;
           owl:disjointWith moba:spawn ;
           rdfs:comment "Struttura di difesa, ogni team ne possiede almeno una. Le torri hanno molta vita e attaccano chi è nel loro range di attacco."@it ;
           rdfs:label "Tower"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#base
moba:base rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf moba:Abilità ;
          owl:disjointWith moba:eroica ,
                           moba:passive ;
          rdfs:comment "Abilità base, solitamente un Champion ha più di un'abilità base."@it ;
          rdfs:label "Base"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#bruiser
moba:bruiser rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf moba:Role ;
             owl:disjointWith moba:tank .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#burst_damage
moba:burst_damage rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf moba:Role ;
                  owl:disjointWith moba:sustain_damage ;
                  rdfs:comment "Tipo di ruolo, solitamente maghi. Tramite le abilità sono in grado di fare molto danno in poco tempo."@it ;
                  rdfs:label "Burst_damage"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#eroica
moba:eroica rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf moba:Abilità ;
            owl:disjointWith moba:passive ;
            rdfs:comment "Abilità Eroica. Solitamente è un'abilità potente e un Champion ne possiede solo una."@it ;
            rdfs:label "Eroic"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#healer
moba:healer rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf moba:Role .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#jungle
moba:jungle rdf:type owl:Class ;
            owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty moba:hasPng ;
                                  owl:allValuesFrom moba:Monster
                                ] ;
            rdfs:subClassOf :Place ;
            owl:disjointWith moba:lane ;
            rdfs:comment """Porzione di mappa.
Nella giungla sono presenti solitamente mostri neutrali."""@it ;
            rdfs:label "Jungle"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#lane
moba:lane rdf:type owl:Class ;
          owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                       owl:onProperty moba:hasPng ;
                                                       owl:allValuesFrom moba:Minion
                                                     ]
                                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                       owl:onProperty moba:hasStructure ;
                                                       owl:minQualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                       owl:onClass moba:Tower
                                                     ]
                                                   ) ;
                                rdf:type owl:Class
                              ] ;
          rdfs:subClassOf :Place ;
          rdfs:comment """Settore di mappa per lo più lineare come indica il nome.
Le lane sono percorse solitamente dai Minion."""@it ;
          rdfs:label "Lane"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#mappa
moba:mappa rdf:type owl:Class ;
           owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                        owl:onProperty moba:composedBy ;
                                                        owl:someValuesFrom moba:jungle
                                                      ]
                                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                        owl:onProperty moba:composedBy ;
                                                        owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                        owl:onClass moba:lane
                                                      ]
                                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                        owl:onProperty moba:composedBy ;
                                                        owl:minQualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                        owl:onClass moba:Tower
                                                      ]
                                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                        owl:onProperty moba:composedBy ;
                                                        owl:qualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                        owl:onClass moba:Core
                                                      ]
                                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                        owl:onProperty moba:composedBy ;
                                                        owl:qualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                        owl:onClass moba:spawn
                                                      ]
                                                    ) ;
                                 rdf:type owl:Class
                               ] ;
           rdfs:subClassOf :Place ;
           rdfs:comment """La mappa in cui si disputa un match.
Può essere composto da vari elementi"""@it ;
           rdfs:label "Map"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#passive
moba:passive rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf moba:Abilità ;
             rdfs:comment "Abilità passiva, solitamente un Champion ne ha solo una ed è un'abilità che non si può controllare."@it ;
             rdfs:label "Passive"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#spawn
moba:spawn rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf moba:Structure ;
           rdfs:comment "Luogo in cui un Champion appare all'inizio del match, se ucciso o se ha effettuato un ritorno in base."@it ;
           rdfs:label "Spawn"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#support
moba:support rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf moba:Role .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#sustain_damage
moba:sustain_damage rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf moba:Role ;
                    rdfs:comment "Tipologia di ruolo, questi Champion hanno un elevato attacco e si focalizzano sugli attacchi base."@it ;
                    rdfs:label "Sustain_damage"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#tank
moba:tank rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf moba:Role .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba/Place
:Place rdf:type owl:Class ;
       rdfs:comment "Elemento di tipo geografico"@it ;
       rdfs:label "Place"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba/Vision&Trinket
<http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba/Vision&Trinket> rdf:type owl:Class ;
                                                             owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                   owl:oneOf ( :Control_Ward
                                                                                               :Farsight_Alteration
                                                                                               :Stealth_Ward
                                                                                             )
                                                                                 ] ;
                                                             rdfs:subClassOf moba:Oggetto .


###  https://www.wikidata.org/entity/Q1062345
<https://www.wikidata.org/entity/Q1062345> rdf:type owl:Class ;
                                           rdfs:comment "Wikidata Player"@en ;
                                           rdfs:label "Player_Q1062345"@en .


###  https://www.wikidata.org/entity/Q1964626
<https://www.wikidata.org/entity/Q1964626> rdf:type owl:Class ;
                                           rdfs:subClassOf moba:Role ;
                                           rdfs:comment "Wikidata Tank"@en ;
                                           rdfs:label "Tank_Q1964626"@en .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#Aphelios
moba:Aphelios rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       moba:Champion ;
              moba:isADamageDealer moba:sustainDamage ;
              moba:sameRole moba:Ashe ;
              rdfs:comment "Emerging from moonlight's shadow with weapons drawn, Aphelios kills the enemies of his faith in brooding silence—speaking only through the certainty of his aim, and the firing of each gun. Though fueled by a poison that renders him mute, he is guided by his sister Alune. From her distant temple sanctuary, she pushes an arsenal of moonstone weapons into his hands. For as long as the moon shines overhead, Aphelios will never be alone."@en ;
              rdfs:label "Aphelios"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#Ashe
moba:Ashe rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   moba:Champion ;
          moba:hasAbility moba:enchanted_crystal_arrow ,
                          moba:frost_shot ,
                          moba:hawkshot ,
                          moba:volley ,
                          <http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#ranger's_focus> ;
          moba:isADamageDealer moba:sustainDamage ;
          moba:sameRole moba:Aphelios ;
          moba:attackIs "59"^^xsd:nonNegativeInteger ;
          moba:defenseIs "26"^^xsd:nonNegativeInteger ;
          moba:healthIs "570"^^xsd:nonNegativeInteger ;
          moba:manaIs "280"^^xsd:nonNegativeInteger ;
          moba:typeOfAttack "Ranged"^^xsd:string ;
          rdfs:comment "Iceborn warmother of the Avarosan tribe, Ashe commands the most populous horde in the north. Stoic, intelligent, and idealistic, yet uncomfortable with her role as leader, she taps into the ancestral magics of her lineage to wield a bow of True Ice. With her people's belief that she is the mythological hero Avarosa reincarnated, Ashe hopes to unify the Freljord once more by retaking their ancient, tribal lands."^^xsd:string ;
          rdfs:label "Ashe"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#bruiser
moba:bruiser rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      moba:bruiser .

[ rdf:type owl:NegativePropertyAssertion ;
   owl:sourceIndividual moba:bruiser ;
   owl:assertionProperty moba:isAFrontLine ;
   owl:targetIndividual moba:tank
 ] .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#burstDamage
moba:burstDamage rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          moba:burst_damage ;
                 rdfs:comment """Individuo relativo alla classe BurstDamage.
Tipo di ruolo, solitamente maghi. Tramite le abilità sono in grado di fare molto danno in poco tempo."""@it ;
                 rdfs:label "BurstDamage"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#enchanted_crystal_arrow
moba:enchanted_crystal_arrow rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      moba:eroica ;
                             moba:isAnAbilityOf moba:Ashe ;
                             rdfs:comment "Ashe fires a missile of ice in a straight line. If the arrow collides with an enemy Champion, it deals damage and stuns the Champion, stunning for longer the farther arrow has traveled. In addition, surrounding enemy units take damage and are slowed."^^xsd:string ;
                             rdfs:label "enchanted_crystal_arrow"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#frost_shot
moba:frost_shot rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         moba:passive ;
                moba:isAnAbilityOf moba:Ashe ;
                rdfs:comment """Passive.
Ashe's attacks slow their target, causing her to deal increased damage to these targets. Ashe's critical strikes deal no bonus damage but apply an empowered slow to the target."""@en ;
                rdfs:label "Frost_Shot"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#hawkshot
moba:hawkshot rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       moba:base ;
              moba:isAnAbilityOf moba:Ashe ;
              rdfs:comment "Ashe sends her Hawk Spirit on a scouting mission anywhere on the map."@en ;
              rdfs:label "Hawkshot"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#healer
moba:healer rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     moba:healer .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#noob1
moba:noob1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    moba:Player ;
           moba:chooseChampion moba:Ashe ;
           moba:hasTeammate moba:noob2 ;
           moba:isInTheTeam moba:teamBlue ;
           rdfs:comment "Individuo relativo a un Player non esperto"@it ;
           rdfs:label "Noob1"@en .

[ rdf:type owl:NegativePropertyAssertion ;
   owl:sourceIndividual moba:noob1 ;
   owl:assertionProperty moba:hasTeammate ;
   owl:targetIndividual moba:proplayer1
 ] .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#noob2
moba:noob2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    moba:Player ;
           moba:isInTheTeam moba:teamRed ;
           rdfs:comment "Individuo relativo a un Player non esperto"@it ;
           rdfs:label "Noob2"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#pozioneBase
moba:pozioneBase rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          moba:Oggetto ;
                 moba:consumabile "true"^^xsd:boolean ;
                 moba:improveHealth "100"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                 rdfs:comment "Pozione di base, fornisce una moderata quantità di salute"@it ;
                 rdfs:label "Base_Potion"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#proplayer1
moba:proplayer1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         moba:Player ;
                moba:hasTeammate moba:proplayer2 ;
                moba:isInTheTeam moba:teamRed ;
                rdfs:comment "Individuo relativo a un Player esperto"@it ;
                rdfs:label "Proplayer1"@en .

[ rdf:type owl:NegativePropertyAssertion ;
   owl:sourceIndividual moba:proplayer1 ;
   owl:assertionProperty moba:hasTeammate ;
   owl:targetIndividual moba:noob1
 ] .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#proplayer2
moba:proplayer2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         moba:Player ;
                rdfs:comment "Individuo relativo a un Player esperto"@it ;
                rdfs:label "Proplayer2"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#support
moba:support rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      moba:support .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#sustainDamage
moba:sustainDamage rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            moba:sustain_damage ;
                   rdfs:comment "Individuo relativo a una classe. Tipologia di ruolo, questi Champion hanno un elevato attacco e si focalizzano sugli attacchi base."@it ;
                   rdfs:label "SustainDamage"@en .

[ rdf:type owl:NegativePropertyAssertion ;
   owl:sourceIndividual moba:sustainDamage ;
   owl:assertionProperty moba:isADamageDealer ;
   owl:targetIndividual moba:burstDamage
 ] .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#tank
moba:tank rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   moba:tank .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#teamBlue
moba:teamBlue rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       moba:Team ;
              rdfs:comment "Squadra Blu"@it ;
              rdfs:label "Blue"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#teamRed
moba:teamRed rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      moba:Team ;
             rdfs:comment "Squadra Red"@it ;
             rdfs:label "Red"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#volley
moba:volley rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     moba:base ;
            moba:isAnAbilityOf moba:Ashe ;
            rdfs:comment "Ashe fires arrows in a cone for increased damage. Also applies Frost Shot."@en ;
            rdfs:label "Volley"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#ranger's_focus
<http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba#ranger's_focus> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                      moba:base ;
                                                             moba:isAnAbilityOf moba:Ashe ;
                                                             rdfs:comment "Ashe builds up Focus by attacking. At maximum Focus, Ashe can cast Ranger's Focus to consume all stacks of Focus, temporarily increasing her Attack Speed and transforming her basic attack into a powerful flurry attack for the duration."@en ;
                                                             rdfs:label "Ranger's_Focus"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba/Control_Ward
:Control_Ward rdf:type owl:NamedIndividual ;
              rdfs:comment "Strumento di visione. Non possiede limiti di tempo ma è possibile piazzarne solo uno per giocatore, piazzato un'altra control ward la precedente verrà distrutta. è visibile e distruttibile dalla squadra avversaria"@it ;
              rdfs:label "Control_Ward"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba/Farsight_Alteration
:Farsight_Alteration rdf:type owl:NamedIndividual ;
                     rdfs:comment "Strumento di visione. Fornisce una visione ridotta ma si può piazzare da lontano"@it ;
                     rdfs:label "Farsight_Alteration"@en .


###  http://www.semanticweb.org/vincenturro/moba/Stealth_Ward
:Stealth_Ward rdf:type owl:NamedIndividual ;
              rdfs:comment "Strumento di visione. La squadra nemica, a meno che utilizzino strumenti appositi, non vedono sono in grado di vedere e distruggere il lume. Ha una durata massimo di tempo e il numero di lumi piazzabili è limitato."@it ;
              rdfs:label "Stealth_Ward"@en .


#################################################################
#    Annotations
#################################################################

moba:bruiser rdfs:comment "Tipologia di Ruolo. Combattenti con un livello discreto sia di vita sia di attacco."@it ;
             rdfs:label "Bruiser"@en .


moba:healer rdfs:label "Healer"@en ;
            rdfs:comment "Tipologia di ruolo, questi Champion possiedono abilità curative a supporto della squadra."@it .


moba:support rdfs:label "Support"@en ;
             rdfs:comment "Tipologia di ruolo, questi Champion sono di supporto alla squadra, possono esserlo sia in fase di difesa che di attaco."@it .


moba:tank rdfs:label "Tank"@en ;
          rdfs:comment "Tipologia di ruolo, questi Champion hanno molta vita e/o difesa, peccano di danno fisico/magico."@it .


#################################################################
#    General axioms
#################################################################

[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( moba:Aphelios
                        moba:Ashe
                      )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( moba:noob1
                        moba:noob2
                        moba:proplayer1
                        moba:proplayer2
                      )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( moba:teamBlue
                        moba:teamRed
                      )
] .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
